# 03. Javascript Boolean 자료형과 조건문

```html
  <h1></h1>
```
```javascript
  if (confirm("이 사이트 방문이 처음이십니까?")) {
    document.querySelector("h1").innerHTML = "처음 뵙겠습니다.";
  } else {
    document.querySelector("h1").innerHTML = "다시 만나뵈어 기쁩니다.";
  }
```

<br>

## `boolean` : 참/거짓

```javascript
var myBool_1 = true;
var myBool_2 = false;

console.log(myBool_1);
console.log(myBool_2);
```

### `!` : 부정 연산자
```javascript
console.log(!myBool_1);
console.log(!myBool_2);
```
```javascript
var myBool_3 = !myBool_1;
var myBool_4 = !myBool_2;

console.log(myBool_3);
console.log(myBool_4);
```

<br>


### `==`, `===` : 연산자
* 양쪽 값이 같으면 `true`, 다르면 `false`를 반환
```javascript
console.log(1 === 1);
console.log(1 === 2);
console.log(1 === 2 - 1);

console.log('hello' === 'hello');
console.log('hello' === 'bye');

console.log(true === true);
console.log(true === false);

console.log(myBool_1 === myBool_3);
console.log(myBool_1 === myBool_4);

```

<br>

> `==`: 같은 타입으로 바꾸어 비교  
> `===` : 타입이 같은지 여부도 비교  
```javascript
console.log(1 == '1');
console.log(1 === '1');

console.log(0 == '');
console.log(0 === '');

console.log(0 == false);
console.log(0 === false);
```

<br>

### `!=`, `!==` : 연산자
* 양쪽 값이 다르면 `true`, 같으면 `false`를 반환
* 각각 `==`, `===` 와 반대로 작동
> `=` 연산자와 혼동하지 말 것!
```javascript
console.log(1 !== 1);
console.log(1 !== 2);
console.log(1 !== 2 - 1);

console.log(true !== true);
console.log(true !== false);

console.log(myBool_1 !== myBool_3);
console.log(myBool_1 !== myBool_4);
```

<br>

### `>`, `>=`, `<`, `<=` 연산자
* 숫자일 경우 크기를 비교
* 문자열일 경우 알파벳순 비교 (뒤에 오는 글자를 더 크게)
```javascript
console.log(10 > 10);
console.log(10 >= 10);
console.log(10 <= 10);

console.log(10 > 9);
console.log(10 < 9);

console.log('a' < 'b');

console.log(true > false);
```

<br>

### `&&` : AND 연산자
* 양쪽 모두 `true` 일 때만 `true`를 반환  
```javascript
console.log(true && true)
console.log(true && false)

console.log(myBool_1 && myBool_3);
console.log(myBool_1 && myBool_4);

console.log(1 + 1 === 2 && 1 + 2 === 3);
console.log(1 + 1 === 3 && 1 + 2 === 3);

console.log(true && myBool_1 && 1 + 1 === 2 && 'hello' === 'hello');
console.log(true && myBool_1 && 1 + 1 === 2 && 'hello' === 'bye');
```

<br>

### `||` : OR 연산자
* 양쪽 중 하나 이상이 `true` 면 `true`를 반환  
```javascript
console.log(true || true)
console.log(true || false)
console.log(false || false)

console.log(myBool_1 || myBool_3);

console.log(1 + 1 === 3 || 1 + 2 === 3);

console.log(false || myBool_2 || 1 + 1 === 3 && 'hello' === 'hello');
```
```javascript
console.log((true && false) || true);
console.log((100 > 200 || 20 <= 30) && '감자' < '고구마');
```

<br>

***

<br>

## 조건문

### `if` 문

> 조건이 `true` 일 시 명령문 실행
```javascript
  if (true) console.log("YES");

  if (true) {
    console.log("Yes,");
    console.log("it's");
    console.log("true!");
  }
```

> 조건이 `false` 일 시 실행하지 않음
```javascript
  if (false) console.log("YES");
```

<br>

### `else` 문
> `if` 문의 조건이 사실이 아닐 시 실행 
```javascript
  if (false) {
    console.log("YES");
  } else{
    console.log("NO");
  };
```

<br>

```javascript
  if (1 + 1 === 2) {
    alert("1 + 1은 2 입니다.");
  }

  if ("Apple" > "Banana") {
    console.log("Apple은 Banana보다 앞에 있습니다.");
  } else {
    console.log("Apple은 Banana보다 뒤에 있습니다.");
  }
```

<br>

### `else if` 문
```javascript
var myNumber = 25;
if (myNumber % 3 === 0) {
  console.log(myNumber + "는 3의 배수입니다.");
} else if (myNumber % 3 === 1) {
  console.log(myNumber + "는 3의 배수 + 1입니다.");
} else {
  console.log(myNumber + "는 3의 배수 + 2입니다.");
}

```

<br>

```html
  <h1></h1>
```
```javascript
  if (confirm("이 사이트 방문이 처음이십니까?")) {
    document.querySelector("h1").innerHTML = "처음 뵙겠습니다.";
  } else {
    document.querySelector("h1").innerHTML = "다시 만나뵈어 기쁩니다.";
  }
```

<br>

### 삼항연산자
> (`조건`) ? `[참일 때 값]` : `[거짓일 때 값]`
```javascript
var largerNumber = 10 > 24 ? 10 : 24;
console.log(largerNumber);
```

<br>

***

<br>

## 다음 강좌
* [04. Javascript Boolean 배열과 반복문](https://gitlab.com/junseol86/fastcampus-lecture-codes/-/tree/master/2020-spring/04-javascript/04/README.md)